[要買樓必先先有樓] 讀完物理做代理 22歲仔借盡買400萬映御賺凸

香港樓價不斷上升，就算二萬蚊一呎細單位一樣渴市。上樓不單是人生大事，更是年輕一輩可望不可及的夢想。不過，總會有有心人為圓上樓夢而放手一搏。眼前這位身型略矮，稚氣未脫的Sam，就在22歲時成為業主：「一來，買樓不是想像中難，二來，買樓有好多好處。」

訪問在屯門美樂花園的住所進行，這裡是他自小長大的地方，不過以前只屬於他的旅館，因為他長期在外國讀書：「我叫Sam，今年23歲，在英國讀物理學學士畢業，之前都在英國讀書，最近兩年才回流香港工作。」在香港，物理學不外乎成為物理學教師，而他選擇了研究香港物理現象：「樓愈貴，樓愈細」，當起了物（業代）理。「地產代理是我第一份工，香港能賺錢的無非是地產，金融，保險行業，每日遇上不同的人，要為不同的人解決問題，按揭問題，家庭問題。要幫他們先解決這些問題，才會買樓的。」

代理生涯亦非一帆風順，由於缺乏經驗，起初足足半年沒有開單，靠$6000底薪生活。「我剛入行到我買第一張單，有半年時間，我收入每個月只有6000元。開了單後，開始平均，每個月兩萬多，有時開一張單，足夠我用幾個月。」經紀收入日漸穩定，熟悉樓市操作和市場生態，亦開始萌生了買樓的念頭，就在2016年初，成功上車。

「我在2016年年頭買的，盤名叫映御，在元朗朗屏西鐵站附近，五至十分鐘車程，呎價是$10600一呎，實用面積372呎，樓價是402萬。」別以為是「爸爸一炮過付錢」的父幹情節，然而亦有借助家人力量上車：「當年買樓，首期一般找銀行借九成要40萬首期，9萬的釐印費，合共49萬。我的例子較特別，我沒有拿首期出來。我現在與家人住的樓，按揭已經供完了，2016年買映御時，將這層樓重新做按揭，套現200萬，再加映御再借200萬，實際沒拿過首期，只是拿釐印費出來。」按揭分30年償還，雖然要按上現時住所，不過他坦言全數由他供樓，「現時要供$16000元一個月，計算過現時薪金約$30000，一個月是足夠有餘。」樓市可升可跌，代理薪金亦然，他笑言自己「有租金頂住」，即使轉工亦有餘。「假設我不能做地產，我去洗碗$15000都足夠有正常生活。」

「我買時樓盤已接近尾聲，一開始買頭批單位時要抽籤，我有客人抽到121籤。」他指，當時買入單位已屬「貨尾」，但單位格局並不失禮，更指新地升值潛力比其他發展商要高。「我買的是一房一廳，372呎，開放式廚房，兩個露台，這單位和示範單位是一模一樣，只是樓層高兩層。進去時是長方形的廳，右手邊是鞋櫃，發展商送的，左手是廚房，冰櫃、冷氣機、洗衣機、爐、抽油煙機，都是發展商有提供的。」

除了職業需要，Sam可說非常看好樓市，認為只是升浪前夕，以後只會更貴和更細：「再看地價成交，愈來愈貴，現在好多樓好貴？萬來二萬，將來要兩萬元一呎。」將來由香港首位女特首林鄭上場，對於政府辣招，一樣樂觀。「（辣招）增加買家買樓成本，也增加業主放盤的成本，減少放盤意慾，變相二手供應會少，每次辣招都令樓價上升，所以辣招無用。」

萬一樓市大跌更如何？「跌三成會如何? 大家會出來買樓。我買映御時2016年，當年跌1成多，已經很多人買樓，所以香港樓價比較難跌。你不買的話，跌不關你事，升也不關你事。」

萌生買樓念頭

請到要死咁